【召喚大和田】西方學者指中国在非洲監視及竊聽西方國家

被指利用基建在非洲監聽 華使館斥西方以己度人

近日有西方學者批評，中國在非洲修建不少政府建築，旨在通過這些設施監視西方國家。中國駐加納大使館周日（18日）引述評論文章，駁斥中國在非洲「搞竊聽」的說法，強調散播仇視中國的無知言論只會進一步加強中非合作。

有西方學者指摘中國利用基建在非洲進行監聽活動，中方在非洲修建政府建築是為了通過這些設施獲取情報，監聽西方國家，並影響非洲官員，為中國企業爭取競爭優勢等。

中國駐加納大使館引述當地傳媒近日刊登的評論文章《中非關係展望》，駁斥上述言論毫無根據，反指西方國家長期監控非洲國家政府，以鞏固在非洲及全球的影響力，故以己度人，認為中國會這樣做。華使館強調，中國視非洲為朋友而非敵人，兩地關係發展並沒損害非洲利益，但可能損害與中國同在非洲競爭國家的利益；反斥有些國家希望非洲繼續落後，在經濟上依賴他們。

又有新圖

你寧願比西方監聽定比中國監聽

我突然諗起condom 香港前局長 眼科醫生肥平